新手100D 想買天涯鏡

35mm f1.4 sigma 係咪一個好選擇

2手4000左右

一支係咪可以夠做？

定係Sigma 18-250mm F3.5-6.3 DC MACRO OS HSM

Tamron 18-200mm F/3.5-6.3又點睇？

你應該睇下你自己影咩多
其實200都真係少用，反而wide 鏡多d

100d用乜鬼靚鏡 用支kit咪算

部機無kit鏡咩？

Tamron 18-400 性價比皇

依支我係中學年代用左3年，雖然成像唔算好，OS廢，不過焦距靈活，價錢又經濟，非常岩入門jj用。

16-300好過

睇review 兩枝差唔多咁sharp, 18-400 什至好d
兩枝一樣大
入門要買埋個long range 就手d,學打月光打雀方便d,
天涯鏡最緊要方便唔洗下下換鏡
玩熟左先諗